6.12案 男子囚2周加刑至7個月 潘敏琦頒判詞指示威情況「火上加油」「如箭在弦」「一觸即發」乃正面挑戰政府管治

【612金鐘衝突】男子非法集結囚2周加刑到7個月 上訴庭指原判阻嚇度不足

【頭條日報】33歲貴金屬貿易公司董事助理去年6月12日，在政府總部外與其他示威者搬動鐵馬到行車路，他早前承認非法集結罪，被判監兩周。律政司不滿刑罰過輕而申請刑期覆核，高等法院上訴庭上月裁定律政司的覆核理據成立，撤銷監禁兩周之刑期，改判監禁七個月。潘敏琦法官今在判詞中批評，原審裁判官林子勤判刑時只執著於案中沒有證供顯示實際有任何財物損失或破壞，亦沒有任何執勤的警員受傷，漠視控罪的控訴要旨是防患於未然。上訴庭強調判監兩周只是象徵性阻嚇，其懲罰性和阻嚇力度不足。（全文 ）

資訊部按：潘官於判詞第43段尤如成語動畫廊般，使用大量成語及形容詞描繪示威場面及批評答辯人行為，指從「片段可見，當時警方與示威者的人數懸殊，擾攘的局面實屬沸沸騰騰，叫囂不絕，參與人士情緒極高漲，如箭在弦，隨時有一觸即發，一發不可收拾的危機。答辯人的作為，是把已經沸騰的局面，火上加油。正正就是羅敏聰案所指的給他人壯膽、吶喊助威」

CAAR5/2020 判案理由書:

#20201218新聞

I4. 高風險建築物

48. 事發當天本案的非法集結，明顯是衝著政府總部而來，夏慤道和龍和道的示威者的目標，是政府總部，對政府總部和周邊的建築物和公眾構成嚴重威脅: CMT, supra, 第29段。非法集結的目標建築物是判刑時考慮的重要情節:律政司司長對梁曉陽[35]。該案的衝擊目標是立法會大樓。上訴法庭認為立法會作為代表民意的機關，衝擊者不僅損害立法會作為代表民意的尊嚴，也妨礙其他合法和平集會的人表達意見和要求的權利，嚴重者引起不同意見者肢體衝突。同一道理，如余專員所指，本案涉及以本港行政機關的總部為目標，不止是阻礙員警那麼簡單，而是正面挑戰政府的管治。

好落力想砌低彭寶琴升上訴庭喎

"衝擊者不僅損害立法會作為代表民意的尊嚴"
係代表民意的就無咁大場示威啦

//潘敏琦法官今在判詞中批評，原審裁判官林子勤判刑時只執著於案中沒有證供顯示實際有任何財物損失或破壞，亦沒有任何執勤的警員受傷，漠視控罪的控訴要旨是防患於未然。//

依家判案唔係睇案情，係要「防患於未然 」

普通法wo

「衝擊者不僅損害立法會作為代表民意的尊嚴」
民意代表？？？

挑戰政權 不如用國安法告喇

200萬人打爆個立法會係咪代表零民意，個官都忽嘅

狗官又破壞法治

on9

漠視控罪的控訴要旨是防患於未然
原來法治係咁玩法

要防患於未然，不如死刑啦
死人先唔會再犯

支那狗官

依家一個小小法官都可以自行釋法

食屎狗官正仆街

而家法庭做埋政府果份？

30. 30. 根據同意案情，答辯人沒有戴口罩但穿著黑色短袖T 恤、深色長褲及左手手持一把黑色的雨傘。眾所周知，這些裝備與當時激進示威者的裝束相若。誠然，這一點本身可以是中性的證供，但亦是法庭在判刑時決定上訴人是否有預謀可考慮的事實基礎: ....

48. ...如余專員所指，本案涉及以本港行政機關的總部為目標，不止是阻礙員警那麼簡單，而是正面挑戰政府的管治。

正宗閪官鳩UP

法治精神
呼吸都係錯
儘管被告呼吸沒有造成重大破壞，但被告呼吸的行為明顯令現場二氧化碳濃度上升，引致在場示威者情緒高漲，法庭有責任防患於未然

離地官

又製造仇恨

OMDB

三權合作嘛

屌那星

721 真係死穴黎

唔拉唔告唔理 就等於唔存在 無發生過

個手足好似已經離境

唔敢寫英文判詞驚比其他common law judges恥笑個logic

哇，你老味，有無攪撚錯

狗官

咁中文聆訊出中文判詞好正常嘅,但應該要整埋英文summary

另一單嚟, CAAR6

有冇可能不停上訴刑期到終生監禁

寫英文就睇到個flow好牽強。呢種核突flow周家明早幾年都出過幾次經典。寫個chronology 跟手講兩面律師個points, 跟著話唔採納，直接落conclusion.

個conclusion一早寫好，可以同上文斷開。